港人均牛肉消耗多台灣逾4倍 環團倡政府勿忽視糧食危機

香港生態友善願景發表本港糧食消耗報告。何頴賢攝(蘋果日報)

今日是世界地球日，「香港生態友善願景」發表本港糧食消耗報告，發現港人在過去20年，人均糧食消耗量大增，但本地糧食生產量卻下跌，其中本地無出產的牛肉，近10年的消耗量急增1倍，人均牛肉消耗量多台灣逾4倍，估計受火鍋等飲食文化影響。團體斥政府忽視本港和全球的糧食風險，促關注本地農、牧、漁等行業可持續發展。

港生善願趁世界地球日，發表香港糧食消耗及自給率趨勢研究報告。研究發現，港人人均糧食消耗量大增，包括海產、各種肉類及蛋奶類等食品。以蔬菜為例，20年前本地年產量為4.8萬公噸，全年消耗量為40.8萬公噸，自給率為約12%。但至2016年最新數據，本地蔬菜年產量大跌70%至1.42公噸，惟消耗量卻增加1倍，達85萬公噸。

報告續指，與飲食文化相近的台灣比較，香港人在各類食品的消耗量，均高於台灣人，其中牛肉及牛奶類情況最明顯。報告說，1961年港人人均牛肉消耗量為6.42公斤，近10年消耗量再急增，由不足15公斤增至近30公斤；但台灣同期只是由0.34公斤上升至5.21公斤，即港人人均牛肉消耗量，多出台灣4倍多。

港生善願成員姚松炎表示，本港現時已再無本地牛肉產出，全為進口牛肉，認為港人近年的牛肉消耗量大增，是受火鍋等飲食文化影響，但這不代表港人「食得多」，相信當中有不少被浪費。除牛肉外，本港亦有大量食品均依賴進口，「人哋有剩賣畀你就好，但全球暖化，世界各地糧食供應會減少，（日後）香港就未必買到糧食」，批評港府未能掌握對各種食物消耗的數據，亦忽視潛在糧食危機。

土地正義聯盟劉海龍指，以城市來說，自給率達3至4成已是不錯。但本港現時約有三分一食物被浪費，部份變成廚餘，成為固體廢物來源之一，他建議當局應推展由社區回收廚餘，包括轉化成肥料。他以蔬菜為例，現時香港9成蔬菜依靠內地進口，在進口過程中，部份賣相不佳或稍為損毀的蔬菜會被丟棄，造成浪費，如政府協助本地農業復興，可減少蔬菜在運輸過程中被損耗，次貨亦可用較便宜價錢，售予基層市民。

食多啲牛肉都唔得？？

On9 台灣人食茶葉蛋多過香港又點計

你班撚樣又想點撚樣啊？

lm素食撚彈出嚟

禁食蝗國火鍋先係治本方法

上深圳食狗肉

呢班屎忽鬼肯撚定日日對住啲非洲飢荒新聞，然後大魚大肉😪

下，美國呢

因為台灣揾5千，香港揾20000，所以咪4倍。

牛肉的確較唔環保
但無計 咁好食

人地提倡本土農業呀

姚松炎抵你俾基哥笑

之前聯合國定乜野都警告全世界人食少d牛肉因為養牛好污染特別係佢地排出既氣體，中學都有教

證明香港真係有錢過台灣好能多

收皮啦
全球轉晒食人造肉我就服喇

見到呢d新聞覺得好正 佢有佢嬲 我有我繼續食

係糧食分配不均

留名睇人嗌沙嗲牛肉麵走牛肉
然後影上網自吹自擂

有冇可能呀？會唔會轉口牛肉，都當香港人食曬？

香港人有錢咪食多d

台灣人窮d咪食少d

又唔見個班人投訴香港樓價係台灣幾倍

你走嘅牛肉不如俾埋我

香港係全部靠入口，有咩危機，短缺就冇人肯出口俾香港啦，不過香港人鐘意食火鍋肥牛的確好唔健康

同政府爭取食肉徵稅好唔好？

反正政府都係剩係識徵稅

海龜個胃有牛肉啦

唔明點解咁多負評
又唔係叫你地食少D
只係屌鳩政府無視香港可能有糧食危機
講緊嘅的確係事實
特別係靠支那入口蔬菜呢部份
成撚日俾D親支廢老話無支那你地食乜

關你撚事呀？

無牛進口咪唔食牛肉囉屌你老母

靜啦環保撚我屌你老母

點撚樣計出黎 ?

on99

香港每年有6000幾萬支那蝗嚟

減少人口好過啦

台灣食d假牛肉梗係唔計啦

下..上面班人係咪盲咗

佢地係叫政府支持本地糧食自給自足，幾時叫你地唔好食

糧食危機
資源分配不均下話
自己想講咩都未搞清楚

窮嘅地方係食少啲架啦 唔係嘅話返咁耐工托柒呀

係咪要學支那食人肉先得
環保膠真係智障

嘩 真係唔要得

得4倍咁少？ 食多啲先

香港連最基本嘅民主問題都未搞掂
咁有精力理食左幾多隻牛？

支持人只可進食馬齒粟

屌

台灣人均牛肉消耗多非洲n倍

下面均為2017年數據

台灣平均年收入60萬台幣，每月約1萬3千港幣
年收入中位數係47台幣，每月約1萬港幣

香港每月中位數係16800港幣
平均收入不明，係政府統計處到搵唔到

16800/10000=1.68倍，邊到黎4倍？

再者，台灣250台幣（65.8港幣）已經有打邊爐任食。將65.8乘以薪金差距比例：65.8*1.68=110HKD。
110hkd係香港有冇打邊爐任食

弱肉強食。 唔係法律限制，食人仲可以

無人提倡唔入口牛肉同唔食牛肉
其實你有無睇下到底篇文講緊乜?
「團體斥政府忽視本港和全球的糧食風險，促關注本地農、牧、漁等行業可持續發展。」
關入唔入口牛肉乜事?
智力有問題定視力有問題?

需求咁大地方咁細點撚樣自給自足呀
批個山頭比人搞畜牧放牛？
畜牧業仲要係斬最多樹最多碳排放既行業
環保撚永遠選擇性失明

香港樓價貴台灣樓價幾倍，有無團體出黎警告下政府同地產商

現時香港9成蔬菜依靠內地進口，在進口過程中，部份賣相不佳或稍為損毀的蔬菜會被丟棄，造成浪費，如政府協助本地農業復興，可減少蔬菜在運輸過程中被損耗

其實你地有冇睇文？2010年已經有人提過本地農產業衰落問題，關環保咩事

下 贊成咪顯得我好冇獨立思考清泉眾人皆醉我獨醒
你都on99嘅

食幾多牛同自給自足有咩關係？啫係喺香港養牛個數據會細咗？定係香港糧食供應多咗就會少人食牛？

吉野家走牛

窮人聯盟警告四叔賣樓食水深。
四叔：哦，聽日加價5%.

咁好正常啊 港幣都高台幣4倍幾

環保撚又屎忽痕

可唔可以唔好一嚟鬧咗人盲先？不如你道歉先？

除牛肉外，本港亦有大量食品均依賴進口，批評港府未能掌握對各種食物消耗的數據，亦忽視潛在糧食危機。

睇文啦仆街，人云亦云，成篇嘢一隻字都冇提過叫香港人唔好食牛，前幾樓炒車後面又唔睇文跟風屌，學識閱讀文章未呀小朋友。

咁講下有咩糧食危機囉 低能仔

屌你老母臭化閪，我好聲好氣入嚟留一句就比你一句仆街一句盲

你識quote我唔識quote呀？
報告說，1961年港人人均牛肉消耗量為6.42公斤，近10年消耗量再急增，由不足15公斤增至近30公斤；但台灣同期只是由0.34公斤上升至5.21公斤，即港人人均牛肉消耗量，多出台灣4倍多。

港生善願成員姚松炎表示，本港現時已再無本地牛肉產出，全為進口牛肉，認為港人近年的牛肉消耗量大增，是受火鍋等飲食文化影響，但這不代表港人「食得多」，相信當中有不少被浪費。

報告講牛肉消耗屌你老母喺個報告入面有乜撚嘢作用？呢個數據同本地農業有咩邏輯關係？屌你老母

你識講粗口我唔撚識呀？小朋友
討論區你唔撚係討論喺度屌乜撚嘢？

環保撚智力有問題

屌你老母
成篇文啲邏輯做乜撚嘢
香港無本地牛
但又話要持續發展所以唔好食咁多
發展你老母咩本身都無養牛
糧食危機仲好笑
買嗰個反而驚食撚哂啲貨？
賣嗰個都未撚出聲啦豬閪
On99

下，話上面班傻仔無啦啦屌人環保就講粗口，wtf，我除咗「前幾樓炒車後面又唔睇文跟風屌」之外一粒粗口都冇喎

果然係盲嘅

定係你想講一隻粗口咪就要罰企罰粗

同埋我根本唔係環保撚，你班傻仔閱讀理解係咪有問題

你解釋下牛肉消耗多落喺個報告有目的先啦文盲

次撚次睇到嗰啲意見都成個中學生咁
Dse小組討論咩
全部嘢都講得咁撚表面
係咁易做一早做撚咗啦啲人

咁我算唔算有講粗口姐，答唔到呀

根本就係連我講緊乜唔知

除左你其他人都係盲 咁你有乜撚嘢高見呀 話香港人食牛肉多但又唔係叫香港人食少啲咁講出嚟做咩呀

聽日返工食返個咖哩牛腩飯 壓壓驚先

講粗口要罰企好驚呀

以後唔敢引用啦

屌你鹵味，無法討論 問你有咩高見扮睇唔到又話人盲你搞清楚點解上面巴打屌環保撚嘅原因未呀？

其實可以工廈種植 科技與農業結合

打十號波都唔會影響收成

人地份報告暗示緊香港依賴中國進口食品

你班弱智就以為人地叫你唔好食，唔係盲莫非係天才？

得你清醒喇 其他人都係盲都係人云亦云喇 我認錯喇你解釋吓個報告唔係叫人食少啲牛係做乜啦清醒人

你屈我講粗口，咁我依加咪好驚驚囉

快啲罰我抄啦

嘩屌，原來消耗左咁多牛肉真係比佢嚇親

整返碟肥牛定下驚先

你咪戇鳩啦 香港牛肉進口最多係巴西 澳州 美國 日本
香港用中國牛肉？你訓撚醒未

多4倍咁多 聽日買塊鹿兒島A5 定定驚先

人地一隻字都冇叫你地唔好食牛，係都要被害妄想症

等你解釋呀 你閱讀理解咁叻

食品呀，又盲

好心你條弱智睇完眼科先覆post啦

咁講乜嘢牛呀

你咁清醒我梗係同你請教有咩高見啦 我問咗兩版你都未肯話我知 想學野

你試下份報告寫到明香港多方面依賴中國食品，睇下2019嘅今日出唔出到街，見唔見到報

人地好心提醒，你條弱智就話人環保撚

到底牛肉消耗係台灣四倍 同 食品進口依賴中國/本地農業有咩關係呀

牛係直情錯喎 香港唔用中國牛架喎

土地正義聯盟的意識形態派別為自決派。此黨於2011年成立，主張對地產霸權。過去曾經參加反對香港高鐵運動和反對新界東北發展計劃。

睇完成篇文嘢淨係諗到人地唔畀你食牛，用下個腦睇新聞啦

回應吓？

走私牛肉上中國又當香港人食
明明台灣週街牛肉麵

入面咪提過菜類囉盲佬，定係你又標題黨呀

怪唔之得報紙佬噏乜都有人信，原來成班睇完title就當口睇咗內文

段報導5段有2段講牛肉喎，40%篇幅喎

提咗都唔計，你贏

係都你贏佔咗40%篇幅嘅嘢唔提得 總之我就係標題黨

你估佢真係嬲咩 做D報告出黎CAP水咋
分分鍾佢仲大魚大肉過你

收皮啦 比多錢買其他國家牛好過本地牛啦

你仲未回應呀，我追問咗你三版喇 香港唔用中國牛肉架 點反應香港糧食依賴中國呀

下，篇文一隻字都冇提過唔畀食牛，你地就屈人想禁你食牛

唔係標題黨係乜

答我啦死盲佬

現時香港9成蔬菜依靠內地進口，在進口過程中，部份賣相不佳或稍為損毀的蔬菜會被丟棄，造成浪費，如政府協助本地農業復興，可減少蔬菜在運輸過程中被損耗，次貨亦可用較便宜價錢，售予基層市民。

睇文啦弱智

成篇文都無話過唔比食肉一講到肉就起哂鋼咁
用台灣做比較都係講緊香港做唔到自給自足

係，班友盲架，係唔係都屈人地係環保撚先

咁我咪問你唔係叫你食少啲牛講嚟做乜囉 我問咗你3版你都未解釋到

就係冇講過叫你食少啲牛囉，傻的嗎

淨係計進口數字？佢地知唔知香港進口外國凍肉 大部分都係唔係香港人食 係'轉口’去其他國家？

你都係唔肯答
我無話蔬菜唔依賴中國

但牛肉有咩關係？
牛肉 佔本文40%篇幅

咁大篇新聞提都冇提過唔比食牛，咁都有得嘈

黎緊一星期 全牛宴 盡番一分力先

牛肉

請回答

咁你想市民點樣理解呢兩段有關牛肉嘅文字？你講下

屈夠未

我從來冇講過香港牛依賴中國，篇新聞亦冇提過

成個被害妄想症咁款，柒咗就自動收聲咪冇人屌你囉傻仔

你有你驚我有我食

ff人地唔畀你食牛，指正翻你又話人講粗口又盛

真係好驚驚呀

屌你鹵味😅一篇報導有40%話港人食牛消耗量大

唔比人理解做食少啲牛我應該點理解😅可唔可以唔好咁自以為是

同強國玻璃心一樣
一個聽到有人講強國就碎撚哂
一個聽到有人講牛肉就碎撚哂

你禁止市民理解做食少啲牛 問你有咩見解又唔見你解析到😅

咪同個柒頭浪費人生啦，佢永遠都唔會明

港共就係唔想你自給自足
永遠畀支那鍊住個春袋呀

台狗食台妹比香港多幾萬倍 促佢地進口台妹入港

求其開個乜撚ON9組織,之後做埋啲濕尻到呀媽唔知係女人...
之後有少少回響...就可以申手向政府攞經費...錢就係咁呃..好過死做爛做PT.

又係搞走塑個堆撚樣吓

台狗食幾多關我地撚事

我附近有間130hkd一人

港生善願成員姚松炎表示，本港現時已再無本地牛肉產出，全為進口牛肉，認為港人近年的牛肉消耗量大增，是受火鍋等飲食文化影響

乜唔係台灣人打邊爐仲勁咩，條條街都有火鍋店，一人一鍋，連午餐都打喎 香港係呢幾年多咗啲濕9 「牛x」 同 埋 「x陣」 之類先開始有人中午打

環保撚比人印象太差
比人覺得搵著數 多過真環保

創科局應該做但唔會做嘅事

我地分75%牛肉比台灣,再送一半港女過去
台灣分75%台妹比我地

唔CARE就摺埋彈開好行唔送

幾時開個搞走牛？

食牛又唔得
用膠又唔得
開冷氣又唔得

屌你就黎扑野都唔得

睇怕要食人肉先開心

第一頁成班5毛帶風向驚死人會支持本土糧食咁

牛肉麵落得少牛肉啫

收嗲喇屌你老母 樓我已經買唔起
依家牛都唔比我食呀？

糧咩食危機
班友讀下書好無，個人已經夠蠢，仲要唔讀書真係無撚得救
愛爾蘭饑荒，啲愛爾蘭撚食都無得食，餓撚死哂，一屋十幾口餓死淨一兩件，夠危機未？佢地點處理自己得來不易嘅食物呀？賣俾英格蘭呀on9，搵錢呀on9
香港人只要有錢，唔會有糧食危機，唔洗係到廢up
死嘅只會係窮撚，輪都唔會輪到香港人，頂多去少個旅行

屌你老母臭閪
你班環保閪自殺咪紓緩到環境問題囉

唔計有無錢食， 我哋又唔係揼咗佢所以唔計浪費

好質疑佢點計出嚟？
我意思係，點分香港居民同遊客嘅食量？
香港遊客比例咁高，
人均消耗量高其實唔出奇

除非佢話畀人知條數點計

連登係咪個個都盲o架
定係睇咗標題當睇晒篇文
人哋都冇話唔俾食牛，一個二個仆出嚟做乜啫

本身我個人都支持環保
依家我剩係想屌班環保撚個臭閪

篇野話港人各類食品消耗都多過台灣 可能因為香港多肥婆過台灣

係咪因爲任食邊爐？

右二

兒登仔反環保真係好on9，依家係班火鍋撚浪費大量牛肉

連登班友關環保係咪都屌左先
再者個環境應該唔關佢地事
橫掂班友存在價值係零
再者 唔少窮到仔女都生唔到
使乜理個環境姐

同呢度d盲毛解釋晒氣啦

啲遊客鍾意食唔得？一定係香港人食？

其實佢地唔少都明
只不過一係偽假膠特登引戰
一係當你on9個環境唔撚關佢事
一係小學雞為反而反話要啖氣

叫食煙既人收皮先

所以咪要食多d牛，減少牛再放溫室氣體

屌 標題黨

成篇文最有用係得講緊火鍋浪費牛肉果part 係值得大家正視

其他乜撚野本地無牛，菜消耗比起本地生產多幾多果啲根本廢up香港無左農業幾撚耐

但支持要減少廚餘，同埋真係要有效回收再用，做飼料又好，乜都好，唔好就咁掉左

唔係架，d環保撚好惡架，一陣好似搞飲管咁唔畀人食牛

呢D post 最好就係block晒啲智障

我俾得起錢食
你吹咩
今日晏就打邊爐食左幾碟，爽

牛肉碳排放多過車。。

咁on9既野都要出風頭，屌你搖蟲炎唔好比我見到你食牛肉

好！聽日食牛！

屌你老母喺香港做人已經辛苦
家陣食塊牛肉都比環保撚批鬥
做乜鳩呀？

點計先
好多進口牛肉都係轉口返出去
轉黎轉去最後目的地都係強國

糧食危機的話
市場自己會調節嫁啦...

中位數同平均數比
台灣人收入又高物價又低，all in台灣先

食落肚無咩問題，係衰在浪費喺自助餐或者打邊爐任食果d，每日倒好多。

其實咁嚇人咪只會令人更反感
係資本主義制度下，糧食危機根本唔係問題，只要世界局勢穩定，經濟正常，銀紙兌率穩定對城市，已發展國家唔係問題，有問題既只係窮果堆國家，連野食都冇錢買。

除非打仗，天災，糧食就變無價寶啦，依家時候就有錢都買唔到，所以班友嚇人，令人反感，好地地教下人食牛碳排放多，水資源用多，對地球唔好反而仲有效

唔係話要歸邊認做中國人
係唔計地緣政治既前提下
香港無左「可自給自足既農牧業」幾耐

要政府關於糧食危機 即係要中共放開 比香港可以自給自足
連海水化淡都唔比既情況下 呢個關注點 本來就係鳩up
香港話發展 工廈農業幾撚耐
由小學開始聽 話工廈種菜 唔再受限於 得地面一層 可以好多層同時種菜
到今時今日 有板你睇

食哂d牛佢

屌你老味閪，食草又話植物都有生命，食牛又話糧食危機你班撚樣平時係咪食開屎？

以前話過糧食危機 後來有人工肥 同機器就完全解決 根本就糧食過剩

根本唔撚洗理

美國有Beyond Meat漢堡
味道唔錯

入黎想睇牛牛流淚潮文點知無 走先

主要係methane造成問題

企撚開啲喇屌你老母食乜關你叉事

係要食 吹撚漲

屌你咪戇鳩啦
自己都識講中位數同平均數

好驚好似飲管咁
初初只係講 後來就唔派

先唔講你中位數同平均數比

邊到有250任食？求其Google咗下

呢條link介紹嘅平價火鍋，最霉果間都四百幾，貴啲嘅都過七百。你揾啲極端例子黎比有咩意思？

咁都要插

以前做快餐店pt
有個男人晚晚都入黎叫咖哩牛腩走牛腩
次次聽到都覺得驚訝

住落一個地方就知邊到有平野食嫁啦

再者，我本來想用中位數、平均數、四分位數去睇分佈係左偏定右偏，再對比兩個經濟體市民普遍嘅收入。甚至用埋各行業去對比（不過有難度，因為成個經濟結構唔同）。但係我趕緊論文冇時間搵stat去prove樓上有幾on9。但係相信用中位數去對比中位數已經比到足夠嘅指標性。兩個地方收入冇乜可能去到4倍

響應雜種全民上山下鄉耕田。

佢d n年前數據同而加比？
人口都唔同曬，生活質素都係
支持環保撚搞埋每日150

仲有乜環保撚做埋貿易？佢又知會糧食危機

我食吉野家牛肉飯喳...

即係環保想喺本地發展佢哋口中高污染嘅養牛業？

每日150畜生落黎食 點會唔多

環保團體開冷氣

短衫短褲咪得囉